\chapter{Resultados finales}
\minitoc
\label{chap:resultados}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Objetivo: Contar cómo está ahora el proyecto, si ha merecido la              %
%           pena, lo que se ha aprendido, si se aplicaría de nuevo, etc.       %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

	
	En este capitulo se van a comentar los resultados comparativos de todas las implementaciones, salvo lo ya comentado en la sección \ref{sec:mem_opt_results}.
	
	Los resultados de las mediciones para diferente número de qubits de todas las implementaciones se han puesto juntos en tablas para así compararlos más fácilmente. En la tabla \ref{tab:all_memory_limits_comparation} se muestra los resultados de consumo de memoria hasta 25 qubits (mostrando ``x'' en caso de que ejecutar para un estado de ese tamaño no fuera posible) y en la tabla \ref{tab:all_time_usage_comparation} se muestra una comparativa de los tiempos de ejecución hasta 15 qubits.
	
	Puesto que el principal objetivo del proyecto es aumentar el número de qubits operables, los resultado se separan principalmente en los que operan hasta 12 qubits como máximo, que son aquellas implementaciones que utilizan el operador completo (\textit{base\_impl} y \textit{mem\_opt\_1}), y los que operan hasta 24 qubits, que corresponden a las implementaciones que usan operadores parciales (\textit{mem\_opt\_2}, \textit{mem\_opt\_3}, \textit{time\_opt\_1}, \textit{time\_opt\_2} y \textit{time\_opt\_3}). Aquellas implementaciones que no consiguen superar la barrera de los 12 qubits son considerados fallos pues no cumplen el objetivo principal del proyecto.
	
	Para aquellas implementaciones capaces de ejecutar más de 24 el consumo de memoria se ha mantenido casi constante. En comparación con la implementación ofrecida por \textit{qutip}, el consumo de memoria para los tamaños de estado operables por esta se ha reducido enormemente, no llegando a 45MB en ninguno de los casos que operan hasta 24 qubits frente a los 1450 MB que precisa la implementación de \textit{qutip\_impl} para 12 qubits.
	
	En lo referente a tiempos de ejecución, aunque las implementaciones hasta \textit{time\_opt\_2} incurren en tiempos superiores a los obtenidos ejecutando el operador de \textit{qutip\_impl}, al final se consiguió llegar a tiempos muy inferiores. Dentro de los tamaños de estado comparables, \textit{time\_opt\_2} y \textit{time\_opt\_3} solo precisan más tiempo que \textit{qutip\_impl} para 9 y menos qubits (lo cual es normal especialmente para \textit{time\_opt\_3} pues hasta 8 qubits el tiempo utilizado apenas aumenta al deberse principalmente a la gestión de los múltiples procesos de ejecución), y para estados de 10, 11 y 12 qubits, el tiempo requerido por \textit{time\_opt\_3} es inferior al de \textit{qutip\_impl}, legando a ser menos de la mitad (para 12 qubits \textit{qutip\_impl} necesita 7.97 segundos y \textit{time\_opt\_3} solo 3.37 segundos), y pudiéndose reducir más al aumentar el número de núcleos disponibles.
	
	
	\begin{sidewaystable}
		
		\centering
		
		\begin{tabular}{| c | c | c | c | c | c | c | c | c |}
			
			\hline
			
			\textbf{n} & \textbf{qutip\_impl} & \textbf{base\_impl} & \textbf{mem\_opt\_1} & \textbf{mem\_opt\_2} & \textbf{mem\_opt\_3} & \textbf{time\_opt\_1} & \textbf{time\_opt\_2} & \textbf{time\_opt\_3} \\ \hline \hline
			
			\input{tables/all_memory_limits_comparation}
			
		\end{tabular}
		\caption{Comparativa del uso de memoria (MB)}
		\label{tab:all_memory_limits_comparation}
	\end{sidewaystable}
	
	\begin{sidewaystable}
		
		\centering
		
		\begin{tabular}{| c | c | c | c | c | c | c | c | c |}
			
			\hline
			
			\textbf{n} & \textbf{qutip\_impl} & \textbf{base\_impl} & \textbf{mem\_opt\_1} & \textbf{mem\_opt\_2} & \textbf{mem\_opt\_3} & \textbf{time\_opt\_1} & \textbf{time\_opt\_2} & \textbf{time\_opt\_3} \\ \hline \hline
			
			\input{tables/all_time_comparation}
			
		\end{tabular}
		\caption{Comparativa del consumo de tiempo (s)}
		\label{tab:all_time_usage_comparation}
	\end{sidewaystable}
	

